\section{Oznaczenia stanów plików}
\textcolor{blue}{Do odczytania stanu plików używamy polecenia:}
\begin{lstlisting}[caption={status}, label=s10w 1]
$ git status
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{Do odczytania stanu plików z dwuznakowym oznaczeniem używamy polecenia:}
\begin{lstlisting}[caption={status -s}, label=s10w 2]
$ git status -s
\end{lstlisting}
Nowy plik oznaczony jest skrótem: \\
\textbf{??} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po wykonaniu polecenia \texttt{git add} plik.txt będzie oznaczony skrótem: \\
\textbf{A\_} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po wykonaniu polecenia \texttt{git commit} i zmodyfikowaniu plik zostanie oznaczony jako: \\
\textbf{\_M} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po ponownym poleceniu \texttt{git add} stan pliku zmieni się na: \\
\textbf{M\_} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po usunięciu pliku z obszaru roboczego ,,ręcznie'' bez użycia komendy \texttt{git rm}, jego stan będzie oznaczony jako: \\
\textbf{\_D} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po wydaniu polecenia \texttt{git rm} stan plików zmieni się na: \\
\textbf{D\_} plik.txt 
\\[0.5cm]
Po wydaniu polecenia \texttt{git mv} stan plików zmienia się na: \\
\textbf{R\_} plik.txt -> info.txt
\\[0.5cm]
Jeżeli przed wykonaniem rewizji zmienimy treść pliku, jego stan zostanie określony jako \texttt{RM}: \\
\textbf{RM} plik.txt -> info.txt
Podsumowując:
\begin{itemize}
\item[*] \textbf{A} - plik dodany
\item[*] \textbf{D} - plik usunięty
\item[*] \textbf{R} - plik o zmienionej nazwie
\item[*] \textbf{M} - plik zmodyfikowany
\end{itemize}
%\noindent 